\thispagestyle{plain}
\index[in]{Ein Krampenschlag vor Tag}
\index[in]{Was bin ich nur so jäh erwacht}
\index[in]{Der Krampenschlag}
\index[vw]{Autoren!Theodor Kramer!Ein Krampenschlag vor Tag}
\index[vw]{Autoren!Theodor Kramer!Was bin ich nur so jäh erwacht}
\index[vw]{Autoren!Theodor Kramer!Der Krampenschlag}

\beginsong{Ein Krampenschlag vor Tag}[]
\beginverse
1. Was bin ich \chord{a}nur so \chord{G}jäh er\chord{C}wacht. So \chord{G}früh? Es \chord{a}ist n\chord{G}och \chord{e}lang nicht \chord{a}Tag. \\
Fahl liegt die \chord{C}Kammer, \chord{G}durch die \chord{C}Nacht hallt eines \chord{a}Krampen \chord{e}dumpfer \chord{a}Schlag. \\
Vor'm Fenster \chord{F}steht ein Mann und \chord{a}schwingt den Schaft und \chord{F}bricht das Pflaster \chord{C}auf. \\
Der scharfe \chord{d}Hauch der Erde \chord{a}dringt mit jedem \chord{G}Schlag zu mir he\chord{F}rauf. \\
\endverse

\beginverse
2. Vor Schwäche \chord{a}dreht es \chord{G}mich zur \chord{C}Wand; lang \chord{G}ist es \chord{a}her, \chord{G}schon \chord{e}viel zu \chord{a}lang, \\
dass auf dem \chord{C}Steig ge\chord{G}spreizt ich \chord{C}stand bei Nacht und \chord{a}selbst den \chord{e}Krampen \chord{a}schwang. \\
Die Funken \chord{F}stoben, und wie \chord{a}Wein roch scharf der \chord{F}Grund, das ist vor\chord{C}bei. \\
Ein and'rer \chord{d}lockert Stein um \chord{a}Stein, und weckt mich \chord{G}vor dem Hahnen\chord{F}schrei. \\
\endverse

\beginverse
3. Der du vor'm \chord{a}Fenster \chord{G}stehst, viel\chord{C}leicht hab' \chord{G}ich vor \chord{a}Jah\chord{G}ren \chord{e}dich ge\chord{a}kannt \\
und dir die \chord{C}Schaufel \chord{G}zuge\chord{C}reicht und hab' dich \chord{a}meinen \chord{e}Freund ge\chord{a}nannt. \\
Das ist vor\chord{F}bei, lang hungert \chord{a}mich. Ich tät' dein \chord{F}Werk genauso \chord{C}gut. \\
Und säh' ich \chord{d}auf der Straße \chord{a}dich, ich zöge \chord{G}nicht vor dir den \chord{F}Hut. \\
\endverse

\beginverse
4. Weißt du, Ge\chord{a}sell, was \chord{G}Hunger \chord{C}ist? Und \chord{G}weißt du's \chord{a}auch, \chord{G}was \chord{e}gilt es \chord{a}mir? \\
Den Karren, \chord{C}der die \chord{G}Erde \chord{C}frisst, das Scheit, den \chord{a}Krampen \chord{e}neid' ich \chord{a}dir. \\
Ich ließ' dich \chord{F}nicht herein zur \chord{a}Tür; du reißt mit \chord{F}jedem neuen \chord{C}Schlag, \\
kannst du auch \chord{d}zehnmal nichts da\chord{a}für, mehr als das \chord{G}Pflaster auf vor \chord{F}Tag. \\
\endverse

\newpage

\beginverse
5. Den tiefen \chord{a}Riss, du \chord{G}schüttest \chord{C}nicht, so\chord{G}lang du \chord{a}lebst, \chord{G}mit \chord{e}nichts ihn \chord{a}zu. \\
Am Barren \chord{C}schwingt das \chord{G}rote \chord{C}Licht, die fahlen \chord{a}Sterne \chord{e}geh'n zur \chord{a}Ruh'. \\
Ein Zug geht \chord{F}draußen, auf dem \chord{a}Steig verhallt der \chord{F}letzte Krampen\chord{C}schla;. \\
ans Fenster \chord{d}schlägt ein schwarzer \chord{a}Zweig, mich friert, es \chord{G}ist noch lang nicht \chord{F}Tag. \\
\endverse
\chordsoff \ \\ \ \\ \ \\ \ \\ \ \\ \ \\ \chordson
\endsong

\begin{angaben}{0}
W\&W: Wort: Theodor Kramer, 06.05.1934 - Weise: Thomas Fritz\\
FA: 225 GB: 263 LB: 356 MO: 202 TS: 562
\end{angaben}
